const CAT_ONE = [
  { question: "", answer: "" },
  { question: "", answer: "" },
  { question: "", answer: "" },
  { question: "", answer: "" },
];

const CAT_TWO = [
  {
    question:
      'Сколько маглов погубило проклятое ожерелье из "Горбин и Бэркес"?',
    answer: "19",
  },
  {
    question: "Как называется процедура избавления от гномов?",
    answer: "дегномизация",
  },
  {
    question:
      'Сколько машин Ford Anglia было разбито на съемках "Тайной комнаты"?',
    answer: "14",
  },
  {
    question: "Что и где появилось у Флитвика из-за сломанной палочки Рона?",
    answer: "бородавка на носу",
  },
  {
    question:
      "Во что играли Гарри и Рон с близнецами в тот день, когда они отправились в Запретный лес за пауками?",
    answer: "взрывающиеся карты",
  },
  {
    question:
      "Какого цвета форма любимой команды Рона (в именительном падеже)?",
    answer: "оранжевый",
  },
  {
    question:
      'Описание какого персонажа: "Жёлтые волосы, зеленоватая кожа. Любит завывать и барабанить по трубам"?',
    answer: "Упырь Уизли",
  },
  {
    question:
      'Описание какого заведения: "Двухэтажное здание, существует с 1654 года. Здесь Гарри встретился с одним из преподавателей по ЗОТИ. На товары этого заведения наложено Проклятие воришки."?',
    answer: "Флориш и Блоттс",
  },
  {
    question:
      '"Заправь рубашку, неряха!" С каким элементом интерьера связана данная фраза?',
    answer: "Зеркало",
  },
  {
    question: "Какое полное имя у Почти Безголового Ника?",
    answer: "Сэр Николас де Мимси-Дельфингтон",
  },
  {
    question:
      "Однокурсник Гарри говорит, что родители хотели отдать его в Итон. Как зовут этого однокурсника?",
    answer: "Джастин Финч-Флетчли",
  },
  {
    question:
      "Миссис Норрис, Колин Криви, Джастин Финч-Флетчли, Пенелопа Кристал, Гермиона. Кто отсутствует в этом списке?",
    answer: "Почти Безголовый Ник",
  },
  {
    question:
      '"риктусемпра, ПРОПУСК, фините инкантатем". Это заклинания из сцены дуэли между Гарри и Драко. Что пропущено?',
    answer: "таранталлегра",
  },
  {
    question: "Кто дразнил Плаксу Миртл, когда она была жива?",
    answer: "Оливия Хорнби",
  },
];

const CAT_THREE = [
  {
    question:
      "Как называется магический прибор, используемый волшебниками для предупреждения об опасности?",
    answer: "вредноскоп",
  },
  {
    question: "Набор по уходу за чем подарила Гермиона Гарри на день рождения?",
    answer: "метла",
  },
  {
    question: 'Какой учебник читает Гарри в начале "Узника Азкабана"?',
    answer: "история магии",
  },
  {
    question: "Сколько раз была сожжена на костре Венделина Странная?",
    answer: "47",
  },
  {
    question: 'Сколько галлеонов выиграл Артур Уизли от "Ежедневного пророка"?',
    answer: "700",
  },
  {
    question: "Куда отправилась Гермиона во время каникул?",
    answer: "Франция",
  },
  {
    question:
      "Из-за каких существ Молли не разрешила Джинни пойти в последнюю пирамиду?",
    answer: "скелеты",
  },
  {
    question:
      "Какие пароли использовались для доступа к портрету Полной Дамы (2 пароля, через запятую)?",
    answer: "фортуна майор, флибертигибет",
  },
  {
    question:
      "Какие пароли использовались для доступа к портрету Сэра Кэдогана (2 пароля, через запятую)?",
    answer: "подлый трус, острый кинжал",
  },
  {
    question: "Как называется компания, которую основал Вернон Дурсль?",
    answer: "Граннингс",
  },
  {
    question:
      "Какова приблизительная скорость в километрах в час, согласно harrypotter.fandom.com, у Ночного рыцаря?",
    answer: "7000",
  },
  {
    question:
      "Сколько стоит проезд на Ночном рыцаре от пригорода Лондона, Литтл Уингинга, до центра Лондона?",
    answer: "11 сиклей",
  },
  { question: "Под каким числом Гарри жил в Дырявом котле?", answer: "11" },
  {
    question:
      "Как называется игра, где используются заколдованные камушки и иногда драгоценные металлы?",
    answer: "плюй-камни",
  },
  {
    question: "Как называется зоомагазин в Косом переулке?",
    answer: "Волшебный зверинец",
  },
  {
    question:
      "В каком месте Косого переулка Гарри встретил Гермиону и Рона? (полное название)",
    answer: "Кафе-мороженое Флориана Фортескью",
  },
  {
    question: "Кто стал причиной для строительства Визжащей хижины?",
    answer: "Римус Люпин",
  },
  {
    question:
      "Когда произойти страшному событию для Лаванды Браун, согласно профессору Трелони? (число и месяц)",
    answer: "16 октября",
  },
  {
    question:
      "Кого следует избегать Парвати Патил, согласно профессору Трелони?",
    answer: "рыжих",
  },
  {
    question:
      "Какое заклинание использовал Люпин, чтобы извлечь жвачку, которой Пивз залепил замочную скважину?",
    answer: "ваддивази",
  },
  {
    question: "Кто или что является богартом Дина Томаса? (одно слово)",
    answer: "рука",
  },
  {
    question: "Кто или что является богартом Римуса Люпина? (одно слово)",
    answer: "луна",
  },
];

const CAT_FOUR = [
  {
    question: "В каком городке находится особняк Рэддлов?",
    answer: "Литтл Хэнглтон",
  },
  {
    question: "Как называется магловский трактир в Литтл Хэнглтоне?",
    answer: "висельник",
  },
  { question: "Как зовут садовника Рэддлов?", answer: "Фрэнк Брайс" },
];

const CAT_FIVE = [
  {
    question:
      "Нимфадора Тонкс воспользовалась ИМ  в доме Дурслей, чтобы убрать из клетки Букли помет и перья. ИМ же воспользовалась Джинни Уизли, чтобы убрать Смердящий сок с лица и груди Гарри Поттера. Догадавшись, о чем речь, напишите слово для его вызова.",
    answer: "Экскуро",
  },
  {
    question:
      "Как называется заклинание для передвижения предметов по воздуху?",
    answer: "локомотор",
  },
  {
    question: "Какое заклятие Миссис Уизли наложила на кухонную дверь?",
    answer: "заклятие недосягаемости",
  },
];

const CAT_SIX = [
  {
    question:
      "Некоему персонажу из первой части книги пришлось значительно больше времени проводить дома по этой причине. Назовите эту причину двумя словами.",
    answer: "заклятие империус",
  },
  {
    question:
      "ОН назван в честь некоего города в английском графстве Девоне, на левой стороне маленькой реки Аксе. Также известно, что ОН пострадал от некоторых действий Корнелиуса Фаджа. Назовите ЕГО.",
    answer: "Аксминстерский ковер",
  },
  {
    question:
      "Кто так описан: «В густой гриве рыжевато-каштановых волос и в кустистых бровях виднелись седые пряди, из-за очков в проволочной оправе смотрели пронзительные желтые глаза, а в движениях, хоть он и прихрамывал, сквозила своеобразная гибкая, размашистая грация.»",
    answer: "Руфус Скримджер",
  },
];

const CAT_SEVEN = [
  {
    question: "Какую метлу получил Рон за то, что стал старостой?",
    answer: "Чистомет-11",
  },
  {
    question:
      "«музыкальная шкатулка, ___________, несколько старинных печатей; и, наконец, орден Мерлина первой степени». Что пропущено в этом списке?",
    answer: "медальон",
  },
  {
    question:
      "«Похоже, что ОНО читает мысли или, по крайней мере, настроение своей владелицы, поскольку владелица ЕМУ ничего не диктует.» Назовите ЕГО тремя словами.",
    answer: "прытко пишущее перо",
  },
];